---
aid: 9025
zid: 443967
title: "元老应该建造多大吨位的船只用来运货。1万吨的商船可以制造不"
author: 陆李仙
date: 2013-09-28 21:33:29+07:00
lastmod: 2013-09-29 10:55:00+07:00
---

陆李仙 于 2013-9-28 21:33:29 发表了：

元老可以制造上万吨的商船不？

元老的船可以慢慢升级，首先制造 2000 吨的商船，然后是 5000 吨的商船，然后是一万吨的商船，然后是 10 万吨的商船。最后是 30 万吨的商船。

制造难度应该没有多大问题吧？

---

isdily 于 2013-9-28 22:11:27 发表了：

制造难度很大，而且没有配套港口建设，1 万吨的船不好进去的。

---

灭成平西六零幺 于 2013-9-28 22:27:26 发表了：

> isdily 发表于 2013-9-28 22:11
>
> 制造难度很大，而且没有配套港口建设，1 万吨的船不好进去的。

能想到的，未来帝国航运的超级形态就是超级集装箱船和铁路滚装船。排水量在 300 万到 500 万。

其中后者直接铁路重车走栈桥上下船，沿着绕船布置的环形站线进出各层夹板。

---

isdily 于 2013-9-28 22:28:03 发表了：

> 灭成平西六零幺 发表于 2013-9-28 22:27
>
> 能想到的，未来帝国航运的超级形态就是超级集装箱船和铁路滚装船。排水量在 300 万到 500 万。
>
> 其中后者直接 ...

那种场景估计五五计划都看不到呢

---

cicsy 于 2013-9-28 22:46:43 发表了：

港口是硬伤。

能泊万吨轮的天然港口非常罕见。

---

thelinli 于 2013-9-29 08:16:00 发表了：

五百万吨的超级集装箱船。。。

我想象力还是不太够啊。

---

海盗 于 2013-9-29 09:29:35 发表了：

能造上万吨的全钢船的时候自然也就能造十几米的码头了, 主要是什么时候

---

深海巡游者 于 2013-9-29 09:37:58 发表了：

现在就想万吨轮也太超越了吧

---

lmx1982 于 2013-9-29 10:03:55 发表了：

> thelinli 发表于 2013-9-29 08:16
>
> 五百万吨的超级集装箱船。。。
>
> 我想象力还是不太够啊。

估计吹牛是写不到那么后面了，得吹牛的儿孙接着写。

---

thelinli 于 2013-9-29 10:17:52 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-9-29 10:03
>
> 估计吹牛是写不到那么后面了，得吹牛的儿孙接着写。

没我纯粹是在思考五百万吨的集装箱船要怎么造。

---

eumenes 于 2013-9-29 10:24:43 发表了：

未来三十年都是两三千吨风帆货船挑大梁。

---

c47 于 2013-9-29 10:55:36 发表了：

就算是能造能找到足够万吨深水良港可供停泊.....但是就凭那时候的生产能力，那个贸易港口能找到那么多货物交易咩？

当然元老院需要是矿物原料和木材另算....但是这种东西也只能元老院自己开采才有效率可言啊！

---
